﻿# Introdução ao Markdown

## Ênfase de Textos

Em certos momentos, destacar uma determinada frase ou palavra no texto é conveniente, principalmente para reforçar o sentido daquele trecho. Para isso, existem duas formas: Itálico e negrito. A principal diferença entre eles é que o itálico deixa as letras mais deitadas, enquanto o negrito deixa mais forte a cor das letras destacadas.

## Escrevendo em Itálico

Para escrever uma palavra ou frase em itálico, basta colocar um "*" (asterisco) no começo e outro no fim da mesma. Exemplo: *Esta frase está em itálico.*

## Escrevendo em Negrito

O negrito é muito semelhante. Mas em vez de um, são dois asteriscos no início e dois no fim. Exemplo: **Esta frase está em negrito.**

## Itálico e Negrito

Também é possível deixar um texto em itálico e negrito simultaneamente. Para isso, basta utilizar três asteriscos no início e no fim do texto. Exemplo: ***Esse texto está em itálico e negrito.***

### Exercícios

1. Abra o mesmo arquivo de testes em markdown para editá-lo.

2. Escreva palavras e frases em itálico.

3. Escreva palavras e frases em negrito.

4. Formate textos com itálico e negrito simultaneamente.

5. Salve e feche o arquivo.